年輕人唔肯捱，係因為「快感」太容易得到

年輕人有大量途徑獲得快感
包括：AV 打J, 上連登睇Post , 上連登出Post 呃正評 , 上連登扮5毛, 上YouTube , 上網, 抖陰, 微辣, IG開Post 呃Likes , IG story , Snapchat, Wechat朋友圈, 上網睇戲, Netflix, 睇動漫, 睇content farm d 濕鳩文, 玩交友apps flirt 女/ 被flirt , 玩鳩/ 沉船IG d ptgf，打手遊 打Lol 食雞，睇波sopcast/acestream, 賭波 賭馬 ... etc

呢一代要獲得快感
太易了
好多仲要係Free
輕而易舉

就算做厭左一樣活動，舉個例：上連登d 熱門好笑 post睇晒
咁點？轉另一種娛樂囉，大把選擇，仲要係Free
例如上YouTube 睇片, 打個J , 再打鋪機, 再上返連登會發覺又有新既搞笑Post
不斷係娛樂活動中shift 來shift去
能夠保持快樂, 刺激既感覺

一來時代已經唔同
娛樂, 快感, 刺激已經唔再昂貴
大把野都係 Free

二來社會流動性低
老屎忽文化食住晒d 年輕人

加上一睇見個樓市咁癲
果種心淡及無力感

年輕人計一計條數，權衡過pros& cons, 分析過付出與收穫後
心諗：「咪on9 啦, 呢個時勢, 邊撚個同你捱呀 」

其實年輕人「非唔捱得」
而「係唔肯捱」

兩樣野好大分別
要搞清楚 concept

捱生捱死同你搵個萬零蚊

係 （捱一世都冇用）
所以先唔肯捱

戇鳩
係捱完都冇用啊
高不成低不就
係人都心淡啦
唔通科技唔發達
快感唔易得到
依家啲社會問題就會解決咩

有相應既回報咪會捱
無既只係一隻牛，老左仲會比人劏
點會有人咁笨柒